點解幾十年前metoo就會告, 但偷野就唔會告？

因為有刑事期限？

當事人有無報警？